---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴۷
---
# شمارهٔ ۱۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای غنچه را خون در جگر، از لعل رنگ‌آمیز تو</p></div>
<div class="m2"><p>عشاق را جان در خطر، از صلح جنگ‌آمیز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رویت مه ناکاسته، خط سبزه نوخاسته</p></div>
<div class="m2"><p>شکل غریب آراسته، نقاش رنگ‌آمیز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتی: گل وصلی دهم، خاری ندیدم از تو هم</p></div>
<div class="m2"><p>ای دور از آیین کرم، لطف درنگ‌آمیز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گاهی زنی سنگ جفا، گه طعن و دشنام از قفا</p></div>
<div class="m2"><p>باد است و گل دیوانه را، دشنام سنگ‌آمیز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شاهی برو زین آستان، از در چو راندت دلستان</p></div>
<div class="m2"><p>خود عار می‌دارد جهان، از نام ننگ‌آمیز تو</p></div></div>